## Команда grep
Она позволяет искать текстовые строки в файловой системе и выводить их на экран. Grep используется как для поиска определенных слов и фраз в файле, так и для поиска строк, соответствующих определенному регулярному выражению (шаблону).

## Команда diff

предназначена для задействования одноименной утилиты, осуществляющей сравнение двух указанных пользователем файлов и вывод информации об их различиях. С ее помощью можно сравнивать как отдельные файлы, так и содержимое каталогов.